「全世界都返內地！」尖子棄港大 心儀復旦醫學院

【本報訊】縱然有香港學生把內地大學視為第二選擇，卻另有學生堅定不移以發展蓬勃的內地市場為着眼點，雖已報讀香港大學及中文大學醫學院，但若成功考入復旦大學醫學院，她堅持北上升學擴闊眼界。有內地大學招生部門人員形容，本港學生課外活動經驗較內地學生豐富，若希望在內地升學，在普通話上需再下苦功。

在本港名校就讀的葉同學，成績一向名列前茅，希望中學畢業後可升讀醫科，本港聯招已填報港大及中大醫學院，但原來葉同學的首選，是內地名校復旦大學攻讀醫科，直言若三間大學醫科同時取錄她，她會選擇到復旦升學。

葉同學指出，中國近十年發展迅速，各行業均在起飛，「全世界都返內地！」若她能在內地升學，將來在內地發展，前途相當吸引；反觀香港的教育制度以傳授書面知識為主，「只為將來搵份工」，整體而言不及內地的學習環境吸引。

上面讀醫夠香港咁高人工？

出成績再講

上得去讀擺明唔夠分喺香港讀

尖子

唔好返香港執業就得嘞，ok?

復旦唔係都好難入嘅咩？

利申：真係唔識

真正尖子多數係北大清華讀
落得黎香港讀都係貪有scholarship 或者當跳板去外國讀

紅包比香港多，好似係

復旦qs 2017係四十幾名 所以人地真係有真心考慮過 唔係好似樓上咁講 當然唔知佢到時係未真係夠分讀啦

你睇下大陸醫生人工幾多咪知難唔難入

科研上大陸讀可能係學習氣氛好啲嘅(?)
但係醫科應該都係香港pro啲(?)

內地讀醫待遇差好多，完

第二科難講
醫科香港屌打全中國啦

大陸多紅包嘛

係撚
尖子去曬外國啦

返大陸醫死人可以不了了之
邊似香港又要見報又要比人屌
咁大壓力

紅包咪一百幾千
係大陸賣一個腎幾錢

讀緊邊間名校, 點解唔開得校名?

老實講大陸仲未大壓力過香港 又多尖子 又要講關係 可能捱得過真係會多機會過香港既

已填報HKU CU Medicine, 又唔係話收佢
香港讀醫侍遇好過大陸啦下話，在全亞洲算最好

多數都係培僑之類

D尖子冇撚腦

有中港唔入 入復旦既話
真係佢ON9

香港既醫療完屌大陸

好似入到cu hku med就輕鬆入到清北med
仲要有scholar收

叫佢放左榜先講啦

係尖子就拎獎學金去西方讀啦。

去中國讀醫同去中國讀法律係一鳩樣咁on9

2012年，唔知有冇人有葉同學最新消息？

佢真係醒知道遲早大陸醫生有得落嚟做，唔使考專業試就有得落嚟做，仲哂係香港同班真尖子玩jupas咩

中文/政治可能係，數理科應該難唔到香港人

希望唔洗回流咁慘啦

數理科難唔到香港人
你一定冇讀過大學

大陸最叻嗰班應該唔係去讀醫

醒未呀

中文要作佢啲矯情文 哈佛畢業都作唔出啦
掉番轉叫班大陸仔考AL UE/中化 or DSE 通識都實收皮啦

On99
大陸高考數syllabus偏elementary 唔考calculus
香港AL/DSE偏calculus
教既野都唔同點樣比
你叫班大陸仔考calculus 咪一樣8-9成收皮

報讀報讀有幾難

又黎 2邊學生接受唔同既教育 考既野唔同 你要我做對方份卷 公平咩
你覺得一個香港人係大陸讀中學考大陸高考都會入唔到大學
定係香港考dse既人去大陸考高校啊

如果係後者 你咁比較 公平咩?

不能違逆的祖國召喚令

有錢原來要考嫁
btw,原來低能嘅人都會報醫科讀

數學大陸贏香港唔知幾多條街
不過med同某d science related 科香港一定好d

你睇過大陸高考d卷未？
唔好成日矮化香港人啦

大陸學醫係水泡科，工程果啲先係神科
學完醫出黎都係得幾k 月薪，開唔到飯

係大陸/外國讀果班大陸仔咪勁
落黎香港讀果班唔夠香港top果班勁架

好行唔送

香港醫生係大陸執業 要有咩條件？

你咪搵個中六試下做

大陸醫生地位同香港爭好遠 成日比病人家屬打

香港醫療其實都可以話係世界級水準㗎喎

dse邊忽翩重calculus
m2選修咋 d野仲要咁淺

咁你試下叫啲大陸仔做DSE通識 AL 中化/UE/Pure/Phy/Chem
大陸啲phy/chem/bio唔考essay math唔考calculus
中化/UE/通識更加唔洗講

緊係講M2啦
大陸高考數都分文/理科啦

乜依家香港考AL咩

唔明有咩好嘈 兩個唔同教育制度

之前叫班議員做通識佢地又咪收皮

聽聞北大清華就5科4 就入到 好似咩科都任你簡 但呢間唔清楚 係大陸做醫萬幾2萬一個月（識人做婦科係呢個價） 咁佢暗收d咩紅包就唔知啦

唔留香港唔緊要 都唔好上大陸呀

呢件係咪蝗黎架

咁既學生都成績好，高分低能

5條4應該唔得 入到都收皮啦 中國top 01.%喎

咁香港而家考大陸高考咩
考試就跟syllabus度身訂造 大家syllabus唔同
但又叫人去考大陸高考

俾啲骨氣，返左去就唔好返番黎就得

未放榜既尖子，個意境同馬會門口班未派彩既富翁一鳩樣

你都識講JUPAS啦
咁又點中大港大同時取錄你呢

反觀香港的教育制度以傳授書面知識為主，「只為將來搵份工」，整體而言不及內地的學習環境吸引。

大陸有幾高尚 好想知

柒頭 依家條友話香港人數理科唔輸俾大陸啊
你衝出黎柒做乜閪

尖您老味
精英呀屌您
用埋D 蝗話

大陸: ug->pg->搵份工

咁係事實喎
你唔同意香港人數理唔輸比大陸仔
但又舉大陸高考做例子

比啲家屬打鑊你呀

北上發展好正常
但北上讀醫科

名校有推薦計劃 十幾分都入到 利伸 有offer都有同學係個邊讀緊
不過自己係其他地方讀

個尖子平時係咪無睇新聞

大陸高考數理科的確唔難喎

咁又啱嘅 大地以上以下都係屬於中國

MC填充

睇你條柒頭一定中學都未畢業
求其搵個大陸二三線學生做dse份卷包括m2都起碼拎5以上啦
你搵香港最top個批都做唔撚掂人地高考份卷
再睇依家大學全班理工科 邊科唔係nds屈機
話香港人數理科勁過大陸真係人唔笑狗都吠
有d自知之明啦

8大都入唔到 又可以去清北 你個同學gpa點

都無腦既，而家趨勢的確係好多人返大陸，但啲人又唔係返大陸睇醫生，市場好關佢讀醫咩事? 你諗下啲外國人黎中國發展，有咩大病病都番自己國家醫啦。

Oxbridge math grad
做唔掂

你咪去hku/cuhk math/phy系睇下最勁係香港定大陸人
大陸仔最叻揀靚grade course咋柒頭皮

你邊度grad代表你中六個時做得掂

大陸讀醫都戇鳩
同香港讀IT一樣

你估果時唔洗考其他入學試
唔會試做其他地方既卷

你咪去睇下lo

至少我真係識人果度讀
你就鳩up

一百幾千唔得啦

有親戚去D二三線城市做手術
利是都要一萬起
唔係話正價唔幫你做
但冇咁落力囉

唔知邊個鳩up呢

佢都on9 大陸人都狗衝落黎香港睇醫生 你上去學把撚咩
身邊有個大陸fd話 其實大陸依家冇咩野差得過香港 係醫療拍馬都比唔上

成績都未出

尖乜撚野子

邊個話祖國名校收分低

一線名校：

北京大學 (Science)：～5** 5* 5** 5** 5*

中國人民大學(Law)：～5** 5* 5** 5* 5* 5*

復旦大學：～5** 5* 5 5**

中山大學(Medicine)：5 5 5* 5**

名校：
暨南大學(Medicine) : 最高：454333／最低：332222

無錯呀，2006個時己經有～200個暨南大學畢業生 回流香港PASS左LMCHK

而家2017年最少都400／500個啦

仲要近年LMCHK一年一次改成一年兩次

合格率又高左，俾人話放水

就算唔係免試引入內地醫生，再咁落去都和味啦

香港公立醫院遲下就由HKDSE 拎332222 既高材生接管啦

Ref:

同班廢老攬抄

要睇下你個fd係咪踩港撚先

不過香港呢幾年真係乜柒都冇進步過 除左樓價

全世界都返內地
但好多大陸人都出黎香港或係外國生活
有D名人頂唔順大陸空氣都搬番走

暨南大學呢間真係垃圾呢
好似dse8分讀多年唔知咩課程已經入到

唔算 佢都知香港同大陸發生咩事
但大城市好似上海的確生活上同香港冇咩大分別

肯定係新移民 快D回家啦

大陸做醫生出名無錢搵

上海好接近香港了

我印象中全亞洲得一個地方同時係有兩間醫學院打入世界top 50，
好似就係香港

睇地方啦
深圳某d油水多ge醫院和味過香港醫生

北上海深緊係 如果唔理政治野唔多關心社會 我都想試下去上海體驗下
唉 好矛盾

佔少部份

快啲死返大陸啦屌你老母

醫返好就係，醫唔好抬條屍擺喺你門口

上面話北大清華全部都係精英醒撚左未，
呢兩間野係有專for北京人既二本招生，
一班係可以有外省人over高考600分同北京人over 300分既學生，
講地域主義，你班港燦都無班大陸佬咁在行

香港醫學院既qs排名係高其他亞洲國家幾班

應該8-9成
繼續吹
有冇確實數據比較
例如點樣為之最低收生分數

支那頭十又係邊頭十

講下你點了解支那學制啦

好似因為佢全國唔同地方既卷深淺唔同
搞到好多人好似古代咁去第二個省考

仲有其他醫療學科都飛甩左中國台灣好多，包括北京大學 例如Medic nursing dental

唔好咁低質啦 你咪試下咁囉 成個師奶咁

淨係知本地人入清北易過外省好好好撚多
但係收到二本

就算依家香港冇al
dse既出題方式仍然黎自al
你自己考唔掂而已

哇屌你講野係冇內容架wor

科得起水d家屬當你契仔啦
邊似得香港又要見報又要比人審
用錢擺平完都仲要比人屌。

以前有親戚搬番大陸住
啲細路讀國際學校 入大學啲分又係低過大陸人

我淨係知清華北大每年有放位出嚟俾香港堆名校
而申請得嘅都係入唔到三大又冇錢又唔憤氣焗住要搵水泡嗰啲
唔係講緊講咩實力咩排名 唔駛同我爭論
唔信可以當我9up

有錢真好

之前ig follow左個女仔俾清華收左 日日都係度哂命
話係香港考dse咁辛苦 我依家有offer係手unun腳唔洗憂etc
其實佢地出direct offer定咩 可以淡定到咁
利申 唔識佢

On Lun 9，
份試卷既深淺只係代表到嗰個地方既教育制度既篩選程度，
中國 印度份卷係好撚難，因為好多人考，
唔難d都分唔到等級，
香港 日本 英國同普通美國學生去考中國印度高考都收皮啦，So?
論人才篩選，中國一年考生個base已經係人地成個國家人口總和幾倍。
大陸仔勁係好勁，但平均值呢

講到尾又係戶藉制度
你拎香港身份證好似就同本地人排唔同隊
好似仲可以合法買分
比左錢收分又低啲

傻閪

From qs ranking

mbbs=34
台大medic=44
北大=51
mbchb=65
復旦=88
睇死條撚屌唔夠分入medic先要死返支那讀啦
重要懶勁衝出黎柒
人唔笑狗都吠

睇ranking無咩意思
正常人入到中大medic都唔會揀北大medic啦

個重點係條友讀一間比香港medic廢既大學囉

垃圾讀唔到港大中大先咁講

都唔知佢係放棄香港果邊OFFER /夠晒分都唔入
定係根本鳩UP話棄港

可能係得20分多D 得D乞食科揀 見到大陸有醫讀咪試下
(暨南果D連20分都唔洗 而家諗番好似幾抵屌)

大陸做醫生有機會俾病人家屬斬死

比唔夠錢姐
都唔明慳個少少又唔係貴
攪到比人斬都on9

似假新聞

其實依家大陸唔收得紅包 會好大獲

其實分嘅話差唔多

大陸d數先勁wo咪玩啦 你睇下ma dept咩人多就知 不論prof定Mphil PhD

報讀

絕對係 拍馬都追唔到 佢地數感好高 唔知係天生定勤力定點 總之好勁

講緊高考呀

「反觀香港的教育制度以傳授書面知識為主」 醫科要實習架！

「全世界都返內地」 但內地的病人狗衝來香港睇病生仔！

邊間尖子？未出dse成績噃！而且聰明到咁，支持佢上復旦大學 Hku cu 不適合佢

你睇下香港啲大學ug去外國名校讀phd多數咩人先啦
勁果堆好多ug/mphil就比人送曬去外國

唔係真係咁
大陸仔最叻成群結隊揀靚grade course/報同一個course share resources
叻人係有 但唔係勁好多

佢地最top嗰啲應該唔會去香港啦

很好

大陸仔r source真係有一手

好難比較
去得美帝topU果班香港人都好勁 唔會比大陸仔屈機
但啲大陸仔無論勁又好廢又好都係有揀易/靚grade course既傾向

local都會啦
大陸係人多，但average計數理水平同香港差唔遠

aim research果班咪唔會囉
但大陸仔就算aim research果班都好多係咁

復旦
你話清華/東大/台大呢d就話姐

有得瘋狂吊鹽水，正

大陸做醫生俾病人家屬斬撚死仲去讀 on9無藥醫

識得有個大陸學生，佢老母做醫生，佢話好易比人打

呢個真
唔少course
一係無大陸同學
有就至少4， 5個一齊報

其實內地人做手術係一定會比紅包，少則幾千。
大手術既，幾萬都有人比得起。
而且大陸咁多灰色收入你唔知姐。
同埋復旦好多官二代，富二代既人讀，又可以識呢啲勁人。

香港邊有得收紅包

邊L度尖子啊，睇過

香港醫生唔畀收病人利是，收入高極有限...

講緊prof 同教tut果班phd 問到1999/好深入都可以即刻答到 好似唔洗load咁

大陸醫生收藥廠黑錢收到手軟，使撚靠你份糧！

奶共者不配留港

榜都未放，尖乜撚野子

香港讀最後只可以打份工, 大陸讀上去可以做研究.

放左十世啦條友12dse架

葉同學 講「返內地」果下就露左底啦你

咁多大陸人嚟香港睇醫生就知乜事啦

好行夾唔送

老老實實 我有個清華交換生hallmate 有次比我啲中學物理化學書佢睇 佢話乜宜家香港學啲野咁淺 高2已經學晒 高一係學緊飛機流體力學

收得醒d 實有人收緊

月球醫生點黎?

日本，新加坡都有啦